Me Too威過包青天（陶傑）

「分享」其十多年前聲稱被教練性侵犯故事，特首親自關懷、警方入校調查，據說受害人終於「考慮」報案。
雖然不知道會考慮多久，肯考慮總算是可喜的一步，像香港許多大會司儀在台上唸的Cue Card台詞：「現在請大家俾D掌聲。」
丹麥導演「誣網」（The Hunt），講小鎭一名幼稚園男教師被小女孩幾句無心之言，全城追剿，指為孌童色魔。此片在香港好評如潮，影評人指出：「善與惡，正義與無知，有時只差一線。」尤其是當西方掀起淋冰桶，他淋你也淋，人家淋得型仔，先天體質基因麻麻的，就會淋病，會大感冒的。
當一個女仔聲稱十三歲遭教練性侵，然後又年年為他慶祝生日，其中是不是斯德哥爾摩症候，是否應另案提交哈佛大學心理學系研究，當然又是另一學術問題。不過此案真相如何，罪過罪過，我從未關心過。
我只關心一件：即使大陸搞臭一名貪官，指控其亂搞男女關係，往往也有賓館偷錄之光豬床戰視頻為證物。香港之網審，可以無一證物，Me Too即代表「可信」、「對方有罪」，我支持即立法廿三條。
還有一樣：如果在網上可以告白當年慘情細節於天下，面對網民正反的評論，不受傷害，但報警對着一位Madam，一個阿Sir，將來在法庭對着辯方律師，會受到「第二次傷害」，挑戰邏輯，我也願聞其詳。
未來千萬人遭到誣告風險，比十多年前的「真相」重要，對不對？一些大愛傻俠，不妨多用Google臨時搜索拉丁文、德文、希臘文、甲骨文，公開保證，若Me Too加Facebook，即必等同Guilty，即使某一個小女孩沒有說謊，是不是以後個個男女都說真話，個個沒有妄想症？或個個不陷害教師教練，絕無Compulsive Lying？
如果有，他將來在網絡用Me Too釘死的是你的兒子，你會敲鑼打鼓大愛送他進監牢？
非禮強姦是刑事罪，有人口口聲聲「法治是香港基石」，原來「Me Too加Facebook」也是香港公義之基石，這就好玩了。所以，有時我喜歡主動點火。如肥佬黎說的：I love troubles。並非我帶頭淋冰桶，講邏輯常識，無意引起其他人答嘴跟風，只是不幸天生有此性格缺陷，我怪我阿媽生我出來有這鋪多嘴癮。
當然，如果阿媽當年沒有跨越深圳河才生下我，我應該早就被識點字的半文盲農民槍斃掉了，幸好她來了殖民地才大肚。阿媽係女人，對嗎？所以我感謝母親，也含淚大愛只限於聰明的女人，當然，我更感恩英女皇。

又黎直線抽擊

「誣網」劇情

Lucas是丹麥小鎮上一所幼兒園的教師，由於一個小女孩Klara（Lucas好友、鄰居的女兒）對園長撒謊稱她看到了Lucas的性器官，於是Lucas被懷疑認為是性侵了小孩子，消息傳開後他就因此遭到了該鎮居民的排擠。

啲道德偉仲唔衝出黎屌十九

才子重注 乾晒

直線抽擊

還有一樣：如果在網上可以告白當年慘情細節於天下，面對網民正反的評論，不受傷害，但報警對着一位Madam，一個阿Sir，將來在法庭對着辯方律師，會受到「第二次傷害」，挑戰邏輯，我也願聞其詳。

男主角攞康城影帝
奧斯卡同金球獎
外語片入圍名單

source?

果隻乜鳩馮晞乾真係早死早著啦

lm

Dr. stranger 個奸角

班友係fd留言叫19講呢套野,19真係講

呢篇野可以出條題目考下佢抽佐幾多樣野水再簡介下發生咩事

D人閱讀理解係好有問題
而19抽緊咩水都未分得清
一味係咁屌真心cls

下面有個comment見到張圖

係 好有佬味

我地要equip番#metoo呢把劍

當一個女仔聲稱十三歲遭教練性侵，然後又年年為他慶祝生日

Facebook損友發來短信：「馮翁，幾時開陶傑波？」我唔打波，開咩波？「才子在FB抽呂麗瑤水，好賤！」第一日睇才子咩，講呢啲？初冬乾燥，無須抽濕，何況書桌上已攤開Seneca對話錄，那一章恰巧是〈論心之寧靜〉（De Tranquillitate Animi），崇優的我，自然不會點閱潮文。誰知事隔數分鐘，又一人傳來短信：「才子抽火水，全城喊打！」還誠意附上鏈結。好，投降，我看我看。
唔睇猶自可，一睇把幾火。把幾火，當然不是因為陶先生的妙筆。損友們慫恿我開才子波，還言之鑿鑿「全城喊打」，實情是：陶先生鴻文〈兄弟姊妹站出來〉，like數成千上萬，多到沒頂，不少還是我的朋友，你叫我開佢波，即係叫我去死，係咪把幾火先？才子即才子，風頭火勢，還夠膽惡搞#MeToo，口沒遮攔恥笑女事主──不，水平高的陶粉會鄭重指出，才子沒恥笑她，只是幽默地批判網絡公審這股unhealthy wind，且重點在文末的PS，旨在點出警方的雙重標準。
最緊要幽默，受教了，那麼我也不再陶先生前陶先生後那麼拘謹，索性呼他「十九」，哈哈，哈。十九有句名言：「在一個亂世，保持清醒，至緊要勿輕易從眾。」現在他的潮文人人讚好，稍有異議，即被斥為「女權L」，既然那麼多人附和，我們就要「保持清醒」，思考一個問題：當我們like十九時，究竟like了什麼？〈兄弟姊妹站出來〉第一句已石破天驚：「見到荷李活女明星個個玩得咁型，崇洋的我，又豈能不追上西方先進國家潮流呢？」擺一副「世事都被我看透」的姿態，發地圖炮，把所有勇於公開創傷的人，不分青紅皂白都視為「崇洋」、「追潮流」的小學雞，貶得一文不值，我係咪要笑？
十九又說了個疑似笑話，將幼稚園女教師摸小童的臉，跟性侵相提並論。我眉頭一皺，有點困惑，Okay，就當你是開玩笑，但笑話要講得好笑，構思必須嚴謹，周星馳和子華神的金句，都千錘百煉。何況十九不是三不兩時呼籲讀者用常識思考嗎？按常識，摸面珠跟性欺凌九唔搭八，如果你看這樣爛的笑話也笑得出，除了恭喜外，我不知道應該說什麼才對。Well，假如這是英式幽默，大概也是富有中國特色的英式幽默。
到重點了，十九很清醒地指出網絡公審的愚昧：「感謝Facebook新世代，只須單方面貼張Selfie，就可以令好多人變成『維恩斯坦』，或者Kevin Spacey。」之前的「笑話」還可辯稱不是諷刺呂麗瑤，但這句則是十九之心，路人皆知。首先利申一下：我認為，呂麗瑤小姐若願意報警，自然更周全妥當，但假如她受不住壓力，不報警也可諒解。但現在十九帶頭嘲諷，很多人就起哄了：女方發動公審，令男人丟了工作，甚至毀他一生。這樣說真是「清醒」？
先看事實：呂麗瑤貼文前三星期，已向培正披露事件，校方即時停了那外聘教練的職。然則教練被培正撤職，跟公審無關，此其一。其二最重要，批評呂麗瑤的人，主要從男方角度出發，認為公審違反「無罪假定」的法律原則，於男方不公。這批評合理，但不清醒。事實只有兩個可能：一是男方的確性侵，二是男方沒有性侵。假如男方沒性侵，呂麗瑤正式控告他，男方身份將公諸於世，那時有兩個可能結果：一是男方坐寃獄；二是他無罪釋放。上法庭就沒有公審？少年你太年輕了。當年張子強被控行劫，最後因為證據不足獲釋，你會否因為法庭判決，相信他沒打劫？常識，哈哈，哈。事實的另一面，是男方確有性侵，呂的確是受害人。十九先生，您是否認為一個女孩被性侵後，還有義務顧全色狼的名聲，並且偉大無私地維護法治？請用常識答我。
如果她存心陷害，你以為法庭可還他清白？若男子被屈坐監，大家會說他是「罪有應得的仆街」；無罪釋放，就罵他是「逍遙法外的仆街」。現在只是網絡公審，若男人無辜，反免卻他身陷囹圄之患；若他確曾性侵，也總算受到一點教訓。若你有清醒頭腦，憑常識和邏輯來判斷，唯一可確保男方受公平對待的，不是報警，不是不貼Selfie，而是女方一開始就沒有說謊。
每個人皆應該憑良心做事，為了呃like呃點擊，也無須去得太盡。有些人自詡頭腦清醒，其實是向弱者抽刃的時候最清醒，即使用廁紙蒙眼，也能對準人家一個小女生思想上的矛盾，手起刀落，收割海量點讚，兌換為花綠綠的銀紙。如果跟大眾道德觀背道而馳就叫清醒，那麼香江第一才子，是梁振英。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

轉自香港蘋果日報網站

部份香港人同大陸文革紅衛兵有乜分別

十九撚狗撚到

腐皮俾個咩馮乜春

陶傑真係好多仇家 同毓民一樣

若你有清醒頭腦，憑常識和邏輯來判斷，唯一可確保男方受公平對待的，不是報警，不是不貼Selfie，而是女方一開始就沒有說謊。

你老未個垃圾馮晞乾仲話開十九波，挽鞋都未夠班啦

呢段真係九撚唔搭八嘅極致，細佬我睇到五體投地

都唔知佢講乜撚嘢

都唔知佢up乜尻
即係佢都同意女人講大話 男人就注定要遭受不公 ？
即係你只能夠求神拜佛女人冇屈佢 唔應該交比警方同法庭 ？

才子一抽抽幾個

淨係quote 條link算啦
一大半吹自己先係眾人皆醉我獨醒，然後一堆冇邏輯嘅諗法扮到好有邏輯，wtf自大狂一個

我假設佢講真話，所以佢講真話

佢意思即係 因為公眾可能唔認同法庭判決而繼續公審被告
所以男方就算真係被屈 都唔應該妄想用法律取回公道 ？

因為佢講大話 男方都會比人鬧
所以一定要假設女方冇講大話 男方真係有性侵
男方比人送入監倉先叫對男方公平
乜撚野呀 睇到r爆頭

好快道德紅衛兵應該會捉拿陶傑

同時道德包大人會快速判案，狗頭鍘侍候

篇文垃圾到真係極致
先唔講條二打六憑咩覺得自己有料到開19波
睇完一大篇廢話既重點原來係男人想唔會畀人屈就係女人唔好講大話

佢已經assume 咗佢地無屈錯個教練，咁點先滿足到呢個假設？就係佢一定講真話

即係：係呀 依家係做尻你男人架喇
你比人屈 抵死 係咁唔公平架喇 吹咩
你冇比女人屈 你賺完咸濕去坐監 咁咪公平

佢有講到就算冇性侵過 都注定唔公平
根本佢人格分裂 心底裹都知有教練被屈既可能性
所以先會寫到前言不對後語 因為支筆同個腦唔同步
為打19而打19 佢大概邊寫都覺篇野智障
但為左啖氣決定出左先算

假設A正確，B則正確，B為A正確，所以A正確。
垃圾邏輯

半文盲農民

食花生食到喉嚨痛

唔係呀，19 攞一個自由創作既劇做推'輪'基礎，佢係咪住起深山，未聽過marvel、 DC 。真係個啖笑

個個都睇唔明

佢既意思係無論法律(報警), 社會(selfie, fb) 都保障唔到男性, 因為呢啲全部都偏幫女性

所以如果個男人想公平理論 受到公平對待 唯一既可能性就係個女人冇講大話做9你

馮目希車乞一早睇透了世事
與女人相處兩大原則
第一 永遠覺得女人是對的
第二 如果你覺得她有錯才用--請遵守第一條

每隻字都識 但撈埋一齊完全唔明佢想up 乜9

同意
同啲垃圾翻譯文一樣
睇到R爆頭都唔知佢想講咩
淨係文字功力已經唔合格

咁佢咪即係撐緊陶傑

佢連自己立場都未搞清楚

mads

此風的確不可長
如果唔係有人喺九龍塘時鐘酒店廁紙包頭行出嚟就必然係叫雞啦

咪就係囉，唔比去借廁所

肯定係純粹租房

馮XX咩邏輯

馮睎乾意思係
係香港一有性侵 無論女方報警與否
男方都注定要食屎 被公審 身敗名裂
就無法庭話無罪都唔會有人信

所以係呂麗瑤事件上面
報警係幫唔到教練

亦即係話無論教練有做無做好
佢都要孭住哩個罪名
大家可以收皮唔洗再叫呂麗瑤報警

陶傑覺得應該要報警
佢覺得就算報警都冇分別

我尋日見到你喺九龍塘時鐘酒店廁紙包頭行出嚟
#youtoo

乜水，寫到智弱咁 好心啦，文筆差就寫返口語啦

19直線

此其一。其二最重要，批評呂麗瑤的人，主要從男方角度出發，認為公審違反「無罪假定」的法律原則，於男方不公。這批評合理，但不清醒。事實只有兩個可能：一是男方的確性侵，二是男方沒有性侵。假如男方沒性侵，呂麗瑤正式控告他，男方身份將公諸於世，那時有兩個可能結果：一是男方坐寃獄；二是他無罪釋放。上法庭就沒有公審？少年你太年輕了。當年張子強被控行劫，最後因為證據不足獲釋，你會否因為法庭判決，相信他沒打劫？常識，哈哈，哈。

呢段已經九唔撚搭8, 重點既唔係有冇所謂既民間公審, 而係你有冇將件事訴諸法律。同埋引用張子強呢單野做乜9 ? 係咪姐係話就算個教授被判無罪你都唔撚信? 而女方呢家咁樣做係好撚岩?

總結:呢條友已經先天假設個女人講既野一定係事實

才子

如果她存心陷害，你以為法庭可還他清白？若男子被屈坐監，大家會說他是「罪有應得的仆街」；無罪釋放，就罵他是「逍遙法外的仆街」。現在只是網絡公審，若男人無辜，反免卻他身陷囹圄之患

我屌你老母一係清白一係有罪既姐, 呢家未撚被判已經比人搞到無左份工,身敗名裂 仲反免卻他身陷囹圄之患 , 呢條友係咪思覺失調

睇返巴打d解讀 都算明大半 但最後都未明 點解佢講 可以確男方有公平待遇 係 女方一開始沒說謊?
要有公平待遇 唔係應該班盲毛唔好唔睇證據 信片面之詞就亂公審咩?
陶生篇野係屌緊盲毛 姓馮條友一直就當盲毛亂公審唔係問題 佢既假設好似就講緊呢堆盲毛係事實 實會亂講 佢地係眾人 所以要就佢 從而得出佢假設既結果 屌佢地就係少數 係獨醒 呢個邏輯根本就係盲毛
究竟佢係唔知陶生屌緊乜 定係自己都唔知自己講緊乜

個例子痴哂線

佢呢啲常識真係聞所未聞

多得你地支狗
百幾萬人湧來

如果她存心陷害，你以為法庭可還他清白？若男子被屈坐監，大家會說他是「罪有應得的仆街」；無罪釋放，就罵他是「逍遙法外的仆街」。現在只是網絡公審，若男人無辜，反免卻他身陷囹圄之患

紅字咪就係網絡公審囉
佢個例子正正證明係網絡公審導致法庭未能還男子一個清白

真係痴撚線

即係條女就算誣告你，但佢只係公審一下，無報到警，你已經執倒，因為你唔駛坐監。

條友係咪大陸黎架

條on9係蘋果內部寫手？搵唔到背景 每篇文都奇撚怪

唔知有人po一個

我比肥婆性侵過#metoo

fb d道德撚會點呢

Atonement 都有類似劇情

屌會唔會條友篇文其實係曲到圓抽緊水
唉算啦幫佢解話完覺得自己都柒埋一份

#metoo

當年張子強被控行劫，最後因為證據不足獲釋，你會否因為法庭判決，相信他沒打劫？

用呢個做例子條友弱智？
咁唔洗要法庭啦，直接網路公審就得

相信佢有罪嘅理據：
張子強：知名犯人，有曬前科
教練：生得樣衰

睇到馮咩幹篇文就諗起我寫呢個sem寫essay 由頭到尾都係尻up,為寫而寫，寫到一半都覺得寫緊狗屁，但又要頂硬上寫埋佢咁

係囉，我就係唔明，一開始佢似係屌19，但篇文去到中後段，好似變左曲線撐緊19咁。
佢個logic係，呢啲事件只有女人唔講大話，男人至先有救。
咁個結論應該係，為左保障大家嘅利益，我地應該要持平，唔好人講就信、未審先判，如果唔係一個女人好容易就可以害死男人（即係陶傑所講今次可能講真話，難保將來有人係存心陷害、或者有妄想症）

定還是呢段野係可以歸納出一個相反價值觀嘅結論？

即刻再拉張子強加監

我諗佢果段既意思係咁。
首先正常情況下，教練係有做過，先應受到而家比人炒，比人鬧既情況。
而佢冇做過既話係唔應該受到而家既待遇。

但係實際情況就係，教練已經正在承受比人炒比人鬧既待遇，反推返轉頭，唯一會令人覺得公平既就係，教練真係有做過。

不過呢條友寫野真係好屎，成段野個重點跳來跳去，完會係好似返緊工坐緊車時，果下諗倒乜就打乜落去咁

/若Me Too加Facebook，即必等同Guilty，即使某一個小女孩沒有說謊，是不是以後個個男女都說真話，個個沒有妄想症？或個個不陷害教師教練，絕無Compulsive Lying？/

呢段

正正係點解#metoo呢個風氣咁有問題

睇左幾次都唔知佢up乜9，呢條垃圾想借呢單嘢上位？還去重讀小學先啦。

一巴打落班左膠大愛撚港豬塊面度

好中

呢啲戲比大愛撚睇佢哋一定會話啲村民冇腦，但係現實世界大愛撚自己就係嗰啲村民。

19 d文真係好好睇

文字犀利嘅人 係唔會寫千字文

自己都要引以為戒
就係盡量唔好跟車太貼

邊撚個馮翁呀, 無人識你呀
正垃圾係度扮才子

垃圾毒果又係屎黎

條友d邏輯可以自成一套

先看事實：呂麗瑤貼文前三星期，已向培正披露事件，校方即時停了那外聘教練的職。然則教練被培正撤職，跟公審無關，

屈身屎都其他職位唔撚計架

屌 間學校唔咪應該報驚咩 點解私了

引晒班左膠上船再一個直線抽擊
19一早諗好晒

班道德大愛撚無邏輯都唔係第一日既事

唔係起學校發生，又唔係學校課程，如果條女唔肯，學校點報

陶傑係講邏輯
得班蠢人先會睇到嬲
因為班蠢人個個都走去盲撐呂麗瑤 未審先判
你一咁講 佢地跳躍思維就會覺得你唔信呂麗瑤=即係幫強姦犯開脫

馮晞乾 篇文想玩LOOP邏輯

可惜佢LOOP到我睇唔明

居然仲未有道德撚女權撚去商台門口抗議聲討十九

所以當大家去推翻呢個假設 佢地咪嬲嬲豬囉
又話人冷血 又話受害人好慘慘黎遮掩

就黎有架啦
班蠢人會衝出黎柒架啦

乜撚野邏輯，我就唔撚識，你講比我聽；
我就只係講信有同冇除褲啫，其他個 d 報警，臭雞， metoo ，出位全部垃圾

為駁而駁言不對題，最尾仲要拉埋cy來駁人共鳴，有道理就唔洗扯到咁遠啦

事實只有兩個可能：一是男方的確性侵，二是男方沒有性侵。

唔該哂喎

我一路都係咁講，係連登仔唔肯識

黃興桂上身

事實係咁，唔通你有一個狀態係條褲比除同冇比除之間

我反而想知毓撚點睇依單野

講到尾 無証無據 9up幾句 就整死教練 佢都覺得好on9

19好識玩

好覺得好撚大機會係 拉大髀筋個教練可能抽d水 順手掃到佢個閪位 當性侵，唔係點會仲年年幫佢慶祝生日